官媒斥滙豐陷害孟晚舟

節錄

官媒斥滙豐陷害孟晚舟

【本報訊】中國電訊設備商華為副董事長孟晚舟2018年在加拿大被捕後，一直被軟禁於溫哥華，其律師團隊向加拿大法院申請，終止對引渡孟晚舟到。。。。。。。。。。。

控方指孟晚舟2013年曾與滙豐代表會面，並帶有一份中文簡報發言，滙豐董事其後收到的英文版中，指為符合國際制裁措施，華為早已出售與伊朗有業。。。。。。。。。。。。。

內地官媒批評滙豐銀行陷害孟晚舟。資料圖片

稱滙豐知道華為伊朗業務

不過，人民網昨發文稱滙豐「始終知道華為的伊朗業務」，指從2010年華為、星通技術及滙豐三方的郵件中，滙豐早知華為與星通的關係，亦從星通財務文件中，得知公司在伊朗的業務狀況。文章指星通於2013年初關閉滙豐賬戶，華。。。。。。。。。。

滙豐於2012年被美國政府指控參與洗錢活動，。。。。。。。。。。

孟晚舟代表律師日前向加拿大法院申請中止美國引渡程序，。。。。。。。。。。